一百年前蔡校長以身家擔保營救示威學生 一百年後段狗報狗入校園拉學生

/當年的北大校長蔡元培選擇盡全力支持學生，為了營救被捕的學生，蔡元培發動全國工商界罷工罷市，聯絡其他13所大專院校校長與政府交涉，更以身家作為擔保，要求政府釋放被拘捕的學生，蔡元培曾一度被迫辭職。最後北洋政府面對極大壓力，被迫釋放被拘捕學生，蔡元培更率領全體師生親自迎接。100年前的五四運動絕對不是和平理性非暴力，也發生過火燒趙家樓。蔡元培並不像中大校長段崇智一樣重視死物多於人命，譴責學生破壞死物（段崇智批評學生在校內噴標語破壞公物）；相反，蔡元培盡了全力營救被拘捕的學生。這就是100年前和100年後大學校長的分別。/

100年前的蔡元培有風骨有氣節有承擔，願意為保護學生付出自己的所有，包括全部身家，包括自己校長的職位。/

呢篇上年舊文 純粹屌段狗譴責學生
估唔到而家可以賤格到報狗、報國安入校園搜捕自己學生
教育之恥 遺臭萬年

咁有乜辦法?

唔通叫香港學生抵制大學?

段狗就係段狗
畀人鬧下就放曱甴入去搜

間唔中有聽

最好笑係中共港共都吹奏54

可能實蕉或者藍屍報，唔一定段狗。不過，呢D奶共仆街死全家，永世為奴